3x歲，前路茫茫....

背景: 巴，3x歲，中四，依家做緊份濕鳩文職(15k)

想轉行，但自己又冇專門技能。。
究竟我應唔應該進修一下？
講到進修方面，究竟我應該讀啲專業嘅課程定係提升返學歷先呢？

想離開呢間公司但自認唔夠膽(依家咁嘅時勢再加上自己咁嘅料子岀到去都冇人請啦 自己又冇咩對邊個工種有興趣，日日返工都要受氣。想走又走唔到，再咁搞落去我會痴線

想聽聽大家意見

如果要轉行
衝擊好大
你承唔承受到先?

點解3x歳先開始諗？

啲藍絲廢老揸巴士都2xk啦

得罪講句你真係好廢囉

地盤/裝修

你做唔做到sales先

以前淨係識得掛住玩，又唔知可以進修啲乜

真

最後翻身機會，全部all in bitcoin

3年冇加過人工真係要檢討吓

我認我係廢，所以想改變一下

想高人工唔好做文職，學番一門手藝會好d

例如司機，地盤，裝修，侍應等

文職唔進修唔會有得升

你想進修都一早做左啦

3x歲先黎諗

買Tesla都唔買佢啦！

我認為唔係我工作能力問題，成間公司得6個人。但係乜野大小事務都係我處理哂。。。無功都有勞呀？

得中4難攪d

考返DES 進修EN護士 一出黎2萬頭 mix point 4萬幾5萬

讀high dip, top up讀上去，入大公司做野儲經驗年資，但諗清楚讀乜先好讀，唔係好似我咁讀個濕9 business top up到頭來乜技能都冇。最好讀IT，好多行業都需要又專業d先。

咩都唔讀學藍領手藝學師，3，5，7年精通後儲錢自己做生意

我都諗緊讀IT master 定進傷護士好，唔想好似你咁3x歲冇乜技能諗自己做乜好, 冒犯左既話唔好意思，但現實係殘酷

認真望下啦師兄

傻啦，大家吹下水姐冇話冒唔冒犯
但介唔介意講多小小？
因為我中四係舊制，如果想讀返上去，應該讀啲咩課程好？

冇架啦。咁就一世。

認命啦

你十幾廿歲時唔讀書，而家要讀返係好難。

儲下錢，睇下有冇生意仔做下

建議睇下職訓or ive 果 d 有無it 果 d 野讀下

唔好轉行
繼續做文職
轉第二間公司睇下上唔上到20k up

就係想轉行。。
因為自己知道唔係文職嘅材料

考政苦工。。。
CA

侍應都算一門手藝？

你有冇咩興趣?

保險呢？

如果興趣。。
運動算唔算。。

會唔會易d入手？

保險唔係斷六親工種黎咩？
30歲開始會唔會好遲？

3x,讀得黎都40啦wor。呢家開源唔到不如節流啦樓主。住就同屋企人住，唔好諗結婚生仔個d。15K應該可以應付以後生活

做sales係唔睇學歷
可以幾皮一個月

我諗得毅進。。。。。。

個時見d fd唔知做乜就會入保險 賺吓錢...
講野叻就ok

坦白講你唔怕辛苦咪去做uber foodpanda
同佢地傾開 步兵勤力d最小20k
騎兵最小30k

意思係咪要由毅進讀起攞返個中五先可以繼續讀上去？

講真 樓主讀到書既話 當年就唔會只讀到中四啦
你不如吹大d讀埋master
實際d學門手藝 例如學整車 做返三五七年 咪出黎做師傅囉

好似藍wo 屌
當我冇講過

算呀!
可以開吓班？簡單乒乓波個d?

如果識揸車 巴士呢？？

呢個歲數仲叫人重返校園簡直係靠害
搵份大公司藍領工做足一世咪幾好
巴士司機其實唔錯

我都有frd做緊全職2間周圍走，但我怕呢啲工會好唔穩定

Agger

我自問講野唔叻，唔係點講野

認真, 你轉行就一定做辛苦工
e.g. 地盤, 水電, 渣車

唔好諗住可以做文職

文職競爭力大過辛苦工
仲要人工低過辛苦工
唔成正比

香港行行都窄

呢段時間做住先

再嘈換撚左你用14k再請過個

有幾多積蓄

其實我未做文職之前都係做啲牛工
裝修𡃁仔時做過，因興趣問題所以冇做
寬頻師傅，因工時太長，朝9晚唔知幾所以冇做(呢份最好搵可以過25k)

65歲退休都仲有成25年喇

我地就係嘈都冇嘈過所以幾年都冇加過1蚊人工

你做堅持文職
就起碼要學啲實用軟件
e.g. Programming , AutoCAD, ExcelVBA
否則根本唔駛諗

16K 以上既文職 , 最低要求已經係大學畢業
你可以參考 醫管局文職職系 EA II 級

你得中四, 但有 15K 其實已經係唔錯

3X ? 頭定中定尾呀？

如果我係你又係三十一二左右，我會好似樓上D 人講學門手藝 ( 水電工，或裝修) ，不過白領轉藍領你接唔接收到先？

3x即係幾多

3x未算太遲，唔要養家就好D，搵份相對有興趣技能工做
再讀夜校起碼到中五先再諗其他，家下做文職唔搵定後路
日後唔夠班後生爭，到時再諗就遲

中四15k算係咁啦，知足啦

認真唔多
得6-7萬
自己唔識投資所以冇其他資產了

依家個社會 已經無筍工架啦
除非你好好彩 / 識人囉
否則 只有捱住碌過去

有無公屋

夠食夠住 夠一個月都一次ptgf
人心不足蛇吞象

31

唔好聽樓上條友講啦
如果唔係專業人士
根本學歷同人工無直接關係
坦白講 15係低 一個人做2/3年嘢都過啦15
你要反省自己係咪太懶

做冷氣維修/𨋢學徒，肯學肯做唔怕辛苦做夠1年都有2皮幾3皮

手停口停係真
但你話呢個行業唔穩定就冇咩可能
邊個唔叫外賣
揾萬五同三萬唔係差萬五蚊架
當你平時支出一萬
你變左可以用五千同兩萬去投資
萬五蚊工唔係睇死
但真係睇唔到有將來
轉黎轉去文職都係呢個價

身家呢

你冇無saving有係係震養
if not,why don quit
but its difficult to find a job at this time

而家啲sales 仆哂街喎

有15k仲想點

依家係呢間公司唔會加我地人工所以我先想走，壓力越來越大！新嘅一年我可以冇請一日假就冇哂啲大假囉

31都好啲
仲有翻身機會

中四搵$15000仲要係文職算係咁啦

考aco

做水電、冷氣、門鎖，全包。移民都高分。

一星期返幾日？

一係進修下睇下入唔入到CA/ACO好過啦
唔怕辛苦就做藍領

啱呀 , 有陣時個市道 你要問下其他人先知
做野唔開心 人人唔多唔少都人
未捱到痴線 就頂住先啦

依家個市道唔係話轉就轉
尤其係文職 競爭好大

30歲都正常應該都有50萬以上積蓄,你仲要中四出黎做野,你啲錢去晒邊

講真，文書野搵個40歲啊姐12k都大把人搶住做
好多啊媽級數嘅中年女人做公司文書＋私人秘書都係10-12k

我身邊啲朋友都係咁
想改變 但唔會實行 諗野短視
唔好再比藉口自己

其實最簡單真係轉職業司機

表演

總有方法 有機留TG傾下

考政府ca,今年8月中應該招聘，再唔係郵差都ok

未算冇得救既，不過真係要轉行
除非你係皇親國戚，你既學歷百分百冇可能係文職呢方面再晉升
試下轉做運輸、裝修，前景機會仲大D
係會忙D辛苦D，但算係多勞多得，等自己忙D都好，少D機會洗錢
儲番多D錢買下股票投資下，將來都未必太差既。

唔好攪咁多野喇,安安份份做你依家份工咪幾好,
你都係單身冇女要靠av渡日既人,
得閒有閒錢叫隻平雞已經好好,
做人最緊要知道自己位置喺邊度,
得中4 學歷,初初又唔想改變,又想人工高,
呢個世界好公平,
呢個時世你仲有份工做已經好過好多人,
唔好諗咁多喇

你轉做水吧 飲食仲好

幾唔穩定都唔會得萬五
當然
最好係學一個技能啦，煮嘢又好，水電又好...

去揸巴士

由HD讀起

HD我讀唔到啦應該，最小要中五？

大把人30 歲都無積蓄. 識人3-4 萬一個月都可以無錢

我有女朋友，所以先至諗到呢啲問題

依家唔得啦 起碼中6 dse

或者舊制AL

依家渣巴士算係咁啦

有 21~ 23K

樓主同佢自己個名一樣

大家咁話

你知唔知中四學歷考到ca既機會率幾大？

其實 就咁睇
你考 ACO 會啱你多啲

起碼佢有得跳 point , 做耐左跳到 2xk 咁你會滿意啲

你可以考慮直接入公開大學，自己做下資料搜集

所以工師全部係啲呀姐。。。10500

sor係5年
巴打精神可嘉

唔想比人睇唔起，同埋我好鐘意呢行

好多時就係你唔出聲唔爭取老闆就梗係側側博
同時間我覺得佢哋係恰你冇本錢去出聲
分分鐘我覺得佢係覺得自己請你已經對你好好

加油巴打

其實心目中係想轉行+提升學歷
但係建造業就不了。。。

俾啲意見樓豬......同其他人

成3張野又冇咩技能，除左轉行做黑警都諗唔到可以做乜

其實中四嚟講真係叫高啦
宜家咁嘅市道仲諗住走
對咩都冇興趣 又唔想受氣 都唔知佢想點
有心有力就半工讀
想搵多啲錢 又唔怕辛苦 一早去做地盤點都有兩萬幾啦
講真冇炒樓主都偷笑啦

真，條友靠害

其實我都同我個太子仔frd講過，但佢都唔係話到事果個，所以我對呢間公司已經心淡

讀張cert出嚟都仲可以搵下工

不過唔包保你份工有15k

等疫情過後做地盤啦，勤力d 有30k唔難

無學歷又唔想建造業就去做運輸，保險，地產
salas都要識講英文普通話

年長生過左21 有相關經驗 好似可以報hd

黑警都要5科合格

最簡單，補返個學歷考正苦工

一係讀專科，工程護士社工

Aco 要中五或中六學歷

世世代代不做狗！

唔知樓主有啲咩興趣
但係進修永遠唔怕遲
好似上面啲巴打咁講揸住巴士先囉
捱得唔怕搵唔到錢
係睇你幾有決心 就好似你見工前有幾多心機去準備

裝修、司機呢類呢？
如果文職2萬幾，藍領2萬
你會揀邊樣？

金融囉...夠膽講就有得發圍

保險

做郵差
另外試下報CA

鐘意玩下就開到班？

2年前先考左個46，但之後冇揸過車

樓主有無車牌感覺上係無

cls

另外樓主份工都係朋友搵
你不如問下你其他朋友有咩好路數
香港唔係專科 好多人都唔知想做咩

唔好聽佢講LOL，加油
未諗到轉乜之前聽多啲學多啲英文 冇死

12牌咋

學返門手藝啦 整水電廁所個啲，咁大個人仲讀乜書
巴打我同你差唔多年齡，真係唔好讀書哂時間，有啲野錯過左就係錯過左。

咁本身有幾多人真係得中四學歷？呢家起碼都中五或中六，咁個比率咪自然小

有46牌就去渣巴士，不過巴士好似要3年牌要求

其實我好驚揸車

沙士幫到你

咩都唔想
去跟車做運輸啦

政府咩工都多架啦
政府工每年會跳pt,頂薪好似都有兩萬七

岩岩果年屆郵差
2000幾人考skill test
9xx人有得in
最後請左35個
樓主憑中四學歷考到既機會 近乎0

考郵差!

樓主唯一優勝之處係30歲人得萬5一個月都有女朋友
好過好多人嫁啦
加油

想像想像

讀返個偽進做ACO或狗

毅進>警

結左婚未？

未

叫你讀返書應該難過你用勞力換金錢，一於的起心肝去試下做水電、裝修、司機之類啦！正職起碼20k一個月，再勤力啲做下uber/foodpanda呢啲，可能就有廿幾k

話左唔做狗

護士難唔難讀 ？

會唔會人地有層樓供緊

講真中四+31歲,文職搵15k算好
我之前大學fg喺大公司做文職都係得13k*13 文職認真冇錢途 (已轉行)
低學歷唔做保險除左學門手藝真係冇咩出路

無乜本錢個人之長
切忌祼辭
依家咩環境呀
你出到去隨時-50%

無啦！ 佢玩𨳊晒

放心 3十鬆d 30k多d it狗 處境同妳差唔多
仲要受細路氣

讀多少少書做救護好過啦

3x歲得15k
巴你都係快啲去做地盤/藍領啦
再噉落去 唔好話搵老婆 自己都養唔照撚掂

點人做狗，你戇鳩㗎？

明白你意思嘅。多謝你🙏🏻

3X歲 得中四進修太遲
家陣條街有好多大學生，
你試吓學新技能
裝修都算OK好搵但辛苦啲

宜家咁多大學生考aco ca
你點樣說服考官 叫佢請自己（中四）而唔請個大學生？

樓主揾嘢學下，跟c 傅都得

地盤，裝修
唔好再諗，action 做
人工一定好pay好多

侍應都係一門手藝？

細公司不嬲當員工condom
就係捉住你地廢又冇膽 剝削你哋

咁又唔會祼辭嘅。
係想諗下自己條路點行

有心唔怕遲嘅，大把人三十幾歲先考紀律部隊都入到，樓主可以試下黑警以外嘅部門，講真呢個年紀最需要就係穩定，試下冇壞嘅，最驚你唔肯踏出第一步

低學歷唔好咁揀擇啦

考個車牌 然後一邊翻工一邊搵啲技工技能有關嘅野學下？
有心唔怕遲！加油巴打！

學投資囉,前排TSLA升到傻,我都買左D,賺左十幾萬美金,少正

起薪24k 有咩問題

走去VTC讀個技工證書做藍領，如果上進d讀毅進二年再升PT工程HD,一邊做一邊讀HD，最緊要係搵間註冊電業承辦商捱下d𡃁仔位，博佢出個電牌比你，一般HD個幾年都會識到同學仔，同學之間互相介紹工咁，如果無就捱完HD出去搵份19AE做下，通常有HD都請架啦，不過工程真係做到狗咁，要有心理準備

多謝🙏🏻

你而家讀書好難㗎。在職讀書好辛苦，全職讀書要有經濟支持。不如你去建造業訓練或有職培訓屙學一技之長。我識有人係貨櫃碼頭做揸吊機都有2萬幾蚊。如果你住公屋就更好，2萬幾夠用。

加油

梗係算啦 你體能好嘅讀毅進攞返個5科合格再考紀律部隊都得啦 （除咗做狗）
30幾歲唔算得啲咩啦 依家啲人咁長命 永遠唔好覺得自己遲 唔開始先最遲 黃維基都係50幾先搞hktv啦
由今日開始重新做人為自己計劃下

認命啦，乖乖地就咁一世啦

垃圾

頂多排先啦
呢家個市唔俾人炒已經執到
最近都係定個目標俾自己好
實行真係等個市好D再算

浴火重生 恭喜

屌你啊得6-7萭ON9啊!
做一年都最少有7-8萭儲到啦!

認真，考CA,十年後應該有三萬中

你係值咁多

我sales都17

一齊考救護？

真心考個dse，入政府做aco

讀完4張嘢係外面做AE
後生就頂到姐 三張幾四張有咁嘅體能不如操下去考紀律部隊算

其實樓主仲有一條路，走去做藥房，呢d工真係唔care學歴，係靠浸經驗記藥名用途等，年紀30幾都會請，不過工時長12粒，人工之前有巴打開post話一入去有18000，而且藥房經驗可以走去另一間做

唔記得用年長生身份可以去ive讀一年／三年課程 你試下去報先起碼讀完出黎你個學歷會靚仔啲先。選擇自然都會多咗加油巴打

31 唔算難救,
但重點係樓主你自己問下自己,如果俾你讀返書,
你會唔會仲讀得到(時間,錢,自己能力)?
唔係睇小你,因為你中四就冇讀(可能有其他原因)
如果讀到既,先再慢慢諗讀邊科,邊一行
如果讀唔到既,是但學門手藝啦

路途上食左唔少辛酸

31歲冇學歷先做aco算唔算最大出路？

紀律部隊都要補兩年毅進，唔通真係考popo咩

日月神教啦 啲位大把人都唔要
毅進點都易過HD啦 樓主中四都搞唔掂HD一陣肥到TRITAKE QUADTAKE真係唔出奇

樓主都無中五點考aco?

難聽啲講
文員轉行都唔會有咩衝擊
樓主反而要下定決心就真

確實係你地自己要改埋啲咁嘅名 咁做咩無啦啦扮到對自己好有要求先

做Aco
擊年後計晒應有42-45K

不如樓主你認真思考下自己想點發展，性格適合做咩好過。
否則就算比你轉左行，讀左course, 過兩年又會話前路茫茫...

呢度冇人了解你係咩人，大家比嘅建議都不給你自己去計劃。連自己想點都唔知，其他人點幫你？

3x歲先讀護士
唔講讀唔讀到
你都諗下有冇時間比你讀啦

樓主有冇車牌？有車牌可以去考10，17牌去揸巴士

ACO大學生都爭緊
仲叫佢去考

家用佔幾多？

上面個啲傷身呀ching

咁係因為你好恰

9成一定讀撚完又話大壓力又話同事點點點又話驚屎驚尿
算啦,學下點投資算啦又唔洗受氣

我都驚變成樓主咁即刻練下英文先

屌撚尻D同事啦你驚閪咩

屌你老母細公司做黎托咩

我覺得叫人讀書某程度係好危
以full time嚟講 FD+HD 點都要三年
半工讀則四年起跳 仲要只係讀專科難到痴線
最重要係經驗同薪金成正比 唔係一讀完就二皮幾
所以只建議藍領 不過真係想讀書就選學徒雖然辛苦
但將來至少可以寫CV 俾人睇到你嘅決心同經驗

邪教處
如果你唔怕分手，
唔怕直踩追更頂人更，
唔怕去到老撚咁遠返工，
唔怕入面同事小圈子玩埋堆，
唔怕要兩日先返到屋企一次,
唔怕入面悶撚到仆街又冇得用電話，
自問可以抽離到邪教處同現實生活

你接受到以上全部point,咁你去馬

樓主全副身家得六萬蚊
可以投資d咩？

做地盤

屌，邪教署，年年一大班做一年唔夠走佬，陪人坐監換錢，近年請人偏向請20尾30頭社會經歷多既人，希望佢哋無咁易走，或者係出路既，一入就兩皮

家用3.5k..扣埋mpf得14k

以前都做過

你咁有能力一早走咗啦
唔係猛龍唔過江

邪教同黑警點選？

初初都係以幫兄弟嘅心態，點知一入到去就萬劫不復

夜校都ok

係 佢哋真係要樓主呢類人 因為份糧多過外面唔怕佢走
但係入面環境係點?上面有CHING講咗啦 咁你要搵到食 之前又冇諗過出路人到中年乜都要食架啦

睇見呢個Post就好似望撚到十幾年後嘅自己
樓主加油最多咪去做狗

如果你冇跳船可能仲多辛酸/遺憾

你讀書轉行為咩先?
如果為錢, 其實有好多工種都係多勞多得
如果為搵份舒服工, 努力D搵工, 搵份19K尾20K頭都有可能, 洗乜搞咁多野
如果純粹覺得依家無乜突破, 咁其實返工就係咁, 香港有200萬人日日都係奴隸獸, 你轉邊份工都係咁
不過, 做人係要搵D目標, 建議你諗諗自己未來五年有咩想做, 咁樣會易D搵到方向

中唒，邪教署出名用生命時間陪人坐監換錢，我認識幾個工程狗係下定決定孤獨一世轉去做邪教，不過佢地有top up，博到幫辦位，叫好小小

好希望各位巴打 唔好比年齡限制左自己

一日未結婚 一日都要搏下

香港依家搞到咁 點都留條後路比自己

我所講嘅能力係對於依家呢間公司，咁我都知一岀到去就會仆街，所以咪要plan下點做

你之所以會埋怨是因為你說的比做的多，慾望大過本事。想要改變卻又無能為力！

要改善就需要決心，搵朋友搭下路轉行，一係留低再讀返書，再等機會轉工，機會唔會係天上面比你，想改變就要靠自己，朋友都係你本錢

我之前得中五畢業去讀左個dip，讀完轉工人工多5千，之後再讀埋degree人工再多5千。

入去開始練功練到退休

建議走專門技術路線

如細電、地盤，廚房

文員人工係低

手機都冇得用咁SAD

都啱

如果要讀肯定要夜晚讀

如果係普通u grad / 副學士high dip果d就係，講緊中四畢業喎⋯⋯會考都冇考 ive毅進都唔係喎 仲要只係文職，你話sales/地盤/保險/地產果d就另計姐

唔讀個大學學位都最少考返個DSE先.
唔係為左升職, 係為左你呢份工冇左既時候搵得返份工做..

冇學歷,工作經驗得文職, 3字尾比人炒會死得好撚慘.

中四舒舒服服坐喺到扮工仲想點

成個post最正常真係你

上面d人都痴撚線 樓主中四學歷

D人叫佢讀書做護士 樓主係讀書材料 十幾年前唔會中四畢業啦

有d叫佢考aco ca 郵差 佢中五都無點考aco?

Ca 郵差的確係有資格報名 不過咁多大學生考
樓主憑咩說服考官請佢先
政府面試好公道 面試睇分數 你高分就請你
唔會因為你學歷低 覺得你會長做先請你

有個仲痴線 叫樓主學投資 樓主三十歲人先儲得六萬蚊 十居其九都係月光族 六萬蚊投資到d咩？

3.5k 又好合理唔算多
如果你想上進既未一邊控制支出 一邊增加收入
控制支出就真係試下記得哂一個月點樣駛錢
睇下有冇咩位可以減d 例如飲少次野 拍拖行下山
既然有女朋友就同佢一齊傾下 互相分擔扶持好過你一個心裡而唔舒服

14k 收入如果冇特別人要照顧既 真係咩都可以試下搏下
如果而加環境差唔放心既 都可以做住先 但工作以外發掘下可以發展既興趣 例如你話鐘意運動
有冇可能教下班呢 或者做相關既product?

同埋 31 同39 差好撚遠

紀律部隊囉
都忟忟地..係就快

其實我女朋友都係我以前公司同事，而佢學歷當然高我好多啦大學畢業，大家都有傾過呢啲問題。但感覺上佢對我嘅情況都好束手無策！所以先上黎呻下。

另外如果係運動，有冇一啲課程係相關嘅？

人生完左,重刷比較實際

通常d fd介紹你去佢d咩老豆老母姨媽牙叔d公司做
你真係唔好當正自己搵到份荀工
佢地同你講話好有前景
你都係信兩三成好

利申 過來人 fresh grad做咗幾個月覺得曬時間上個月裸辭咗

玩左成三十幾年，仲想翻身？
算鳩數啦

呢樣真係真！

搵HD讀啦, 有D可能收mature student, 唔一定要F5.
反而係要讀返書可能難適應.
英文OK都仲好D, 英文唔好, 咩都要查字典, 真係要有心理準備.
加油

我早6-7年入去做冷氣維修,同啲教徒熟絡咗，佢哋講三柴位個個輪住做一排，睇表現先再升

多謝你

nursing ?

追完post 覺得你係幾”pair”嘅人
鐘意運動，咁assume 你體能好啦，又話唔做建造業。
叫你渣巴士又話驚渣車
做保險又話唔識講嘢
馬死落地行呀巴打

私營市場普通clerk ，15k己經叫中上價位，同埋港資公司閪老闆係唔會有”冇功都有勞”嘅概念。
大佬，個個月出左糧比你啦，講到有汗出冇糧出咁。唔係一個打三個都好難過16k (港資），更何況中四？

仲有，點解仲要加人工比你？而家12-13k 大把大學生衝過嚟，唔識講英文都起碼叫做識睇。咁你呢，有咩過人之處值得比個高過市價嘅人工你？幫老細做污糟嘢？定可以1010？

你要明白高齡文員永遠係市況差時被炒嘅第一梯隊。因為每年都有一車車12k大學生，仲有十車十車嘅10k high dip/ asso.

所以上面啲巴打好啱，做藍領啦，捱3-4年就20k起跳。
再唔係讀番毅進，求其搵份政府工。
唔做狗可以做救䕶，仲有大把選擇。

TLDR: 唔好覺得自己係公司不可或缺嘅一個人。呢個世界冇話冇咗邊個員工間公司會冧。特別係高齡文員。

加油啦巴打，最緊要行出第一步

保險啦。考個牌就得。

我d工程狗同學直入一粒花，佢話三柴位升正起碼十四至十七年，仲要瀨大sir鞋底先有機會，d年報表現只要有一年斷咗outstanding 即刻廢左武功

收到，會諗下

巴打你公司做政府標，定係EMSD正莊走call

樓主其實如果你冇盡地一搏嘅心態
我諗你呢世都應該係咁
睇上面你啲cm後生試過做裝修但係又冇興趣
然後做寬頻人工唔錯又嫌工時長
有人叫你去渣車你又話你驚揸車
講真個個都想舒舒服服又人工高
但都要睇下自己咩斤両先得嫁大佬
學歷低又想搵多啲錢一開頭都一定要捱嫁啦
真心覺得裝修或者做廚師呢啲可以學一門手藝，一定好過你而家做埋啲濕鳩文職得15K點生活呀
Sorry講得有啲mean
只不過我覺得如果你唔肯改變個心態你上嚟問其實冇任何用

咁都有大學畢業女朋友..我覺得自己是零

認同
樓主真係好垃圾 又無學歷 又唔想辛苦 多多藉口
佢女朋友年紀應該仲細
樓主keep住現狀 過多幾年 佢女朋友一定飛佢 我敢寫包單

不過無用 忠言逆耳
我地講d唔岩聽既野 樓主只會無視 最終都係廢柴一條

你有冇女朋友？ 冇就好 唔好出嚟害人

多數蚊型公司老細都係好鬼刻薄.......絕對同意

拿 睇下 忠言逆耳
樓主無得駁 只係講一句 「會諗下」
諗諗下 又無左件事架啦

hktv mall 請送貨幾皮一個月

中四學歷
一係讀番個毅進>入境/消防/懲教
一係就裝修水電

痴撚線 樓主有幾層樓收緊租 定係老豆老母留定好多遺產比佢
一係樓主好靚仔 jerjer識轉圈？
公平咩？

唔係話唔聽你地講
自己都知道自己咩事
只係決擇上有啲kick姐
因為自己想進修一下，但對現時嘅進修機構冇咩認知
行就一定會轉，但如果唔進修唔學野搵鬼請咩？

做護士俾人輪更輪到巔 人事複習又體力勞動
仲要預做左幾十年都係會咁辛苦
做oldsea fuck都係要自己落手落腳做
責任又大 中年先出事俾人告就永不超生
當然可以出事都係釘牌幾個月又返生

香港社會做好人生存唔到
外國搵萬幾蚊唔係廢亦唔係罪
其實樓上班人把口都無咩口德
我想知佢地搵幾多

唔洗咁串嘅講野
大家討論下姐

如果係女人，可以做雞。唔洗靚，普通都大把客

樓主永遠都係停留係「諗」既階段
佢想搵好多錢 但係怕辛苦
佢想轉行 但係怕辛苦
佢想半工讀 但係怕辛苦

其實樓主係無得救

我諗應該係後者。。。

依個年代紀律部隊散仔，ACO，CA都大把大學生狗沖

建議你都係入行地盤／渣巴士的士

食環署

想知樓主有冇女

我諗樓主一定試過
你腦細係公司有d咩唔滿意屌柒完你
佢轉過頭再同你個fd講
跟住你個fd係你放工後又同你講返
有時仲會屌埋一份
真係好q煩

做邪教署好似要體能, 對嗎？

首先我唔係想駁大家。
我只係好亂唔知點做
唔好意思麻煩到你

中四進修冇第二條路！

毅進！唔好諗，即刻報！
拖多一個月一定唔會再有動力！

佢地又唔會直接咁屌嘅，係會係背後話你囉。。。

你無用架
叫你學裝修 又話無興趣
叫你揸車 又話怕揸車
你份人太多藉口 呢個係你本性 你唔洗解釋
因為你解釋完都係藉口多多 唔去實行
永遠停留係諗既階段

20幾歲唔知做啲咩 搵萬幾唔係問題
我有朋友都係咁.. 30幾就上返哂嚟發緊力
30幾先嚟諗呢個問題

做水喉囉, 一入職返26日有$17000
做幾年仲走應該有2萬幾

有無儲錢，有錢有idea就創業

我同你差唔多
不過而家份人工都唔算低，但隨時俾人炒
都有中年危機
雖然外人成日覺得我好好

明白，上網睇睇先
請問係咪31都可以報？

起碼屌完會聽，希望樓主會行動

其實唔係串你，佢係講清楚現實你知

巴打 加油 有時改變係要比多少少缺心

如果唔炒你公司又唔會執輕輕鬆鬆過埋呢十幾二十年啦
好多公司請文員 萬5都無 仲要唔輕鬆

［red]決[/red]心

男人老狗，學返門手藝
唔怕辛苦既：裝修，地盤，廚房
都唔只15k 啦

試下做郵差啦

之前間公司好似係三四判,嗰半年喺赤柱返直頭係地獄

DLLM要8點要到赤柱入閘,5點就要起身搭2個鐘車返工

你3X歲先進修真係冇乜意思 始終出路太少

易做又好人工D既工
做工程(地盤 水電 裝修 冷氣) 整車 呢D藍領工 3X歲先由低做起 去做學師仔 唔識人好難有人請 再加埋你自己都嫌辛苦ban左

讀護士 當你35 讀得黎分分鐘都4張 4張仲請唔請 真係唔知

你想真係高人工D既 唯有轉行做sales 保險 地產佬呢D唔睇學歷既工
唔好講乜自己把口唔叻 馬死落地行你冇得揀 唔叻都要操到叻

你實在想進修 讀到毅進 之後考警察 真係似係你目前最好既出路 不過都係果句 3X請唔請真係唔知

冇睇晒，

1. 讀書， 讀個high dip
2. 係你個行進修專門技能，做邊行學邊行
3. 做投術官，就算做文職，都要做最熟，熟的係公司行政架構同人事玩法。 至少有飯食。

人工尼d可遇不可求。 想高請做完1_3，轉公司。

魚唔過塘唔肥。

屌，幫你google埋

林奠仲有資助

冇能力，更加要安份守己，儲經驗儲公讀書識人。

係呀
Sasa sales都十幾皮

我做嘢嗰陣見到個大sir經過,啲教徒露出和藹可親嘅笑容去迎接佢哋偉大嘅教主

唔好玩啦 3張搵鬼請咩 請個後生仔 手腳快 學野快好過啦

30歲應該要養家,仲有時間進修咩

睇你咩運動
教院好似有 詳情唔清楚
不過教人又唔一定係讀死書既

你當識人幫人義教下一班人/小朋友 可能仲有意義過搵到既錢

去進修下啦
好話唔好聽
當你六十五退休
你既工作時間重有成三十年

依家辛苦番三五七年
換嚟未來二十年
可以抬起頭做人嘅日子

你自己諗下啦樓豬

Btw 二月尾啦
唔好諗太耐
要進修嘅
四月要開始考慮報讀邊一科

樓主自己問應唔應該進修既 問得姐係佢有條件去進修

你同個老闆熟，有冇諗過同佢傾下可唔可以 take多d責任（甚至 partnership) 加多d 人工

仲有三十幾年先退休
你想做咩都得
唔駛驚之後有冇人請
事在人為
你可以做第一個
睇你自己夠唔夠進取

搵食者
唔係要拎奧運金牌

又咪差唔多
係背後話你
你又知
咁啫係你腦細係佢個仔面前屌完你
佢個仔話返比你聽
聽得多 你好容易就會覺得自己錯哂 佢地啱哂
咁搞搞下 就係佢到做到依家喇

不過講真
佢地用得果萬幾銀請人
就suppose你地識得十項全能咁
有陣時佢地話你地做得唔好
我諗係因為你地諗起自己人工同工作量唔成正比
所以就唔會有心情做得好
未必係你地問題

不過點都好啦 樓主都係好好地諗下其他出路
或者諗下進唔進修啦
如果真係想轉工嘅 儲多排錢
For自己空白果陣都叫有得食

利申 fresh grad 薯仔9up

未就驚閪啊

轉行學做三行啦

咁有時啲野都唔可以淨係諗自己嘅

咁我地有共同朋友，我係第二個朋友得知
走，我就一定會走。

學專科

仲有唔夠一年就同你一樣年紀，而我仲讀緊書非專科濕尻top up degree，好彩自己個樣細個似24,25， 仲可以呃下自己呃下人，但係一拎身分證出嚟就見真章

咁多年以來都係吃喝玩樂食玩瞓，返工？食得㗎？仲要玩到個底花埋，所以先至讀書逃避社會責任。好彩就係有社工跟下自己，但其實都唔係幫到好多，始終都唔係直接捉住我隻手教我做嘢，社工只不過係俾我睇多啲機會，都仲要自己爭取。

依家仲有幾個月就畢業，開始真係要諗下人生目標.......
我好你少少，我識揸車而且都好鍾意揸車，揸過的士揸過Uber，但係呢兩個工作都唔係我鍾意做。
我想學做裝修，但係自己又少爺仔，都係怕污糟，玩下都得嘅，真係落手不了。
想做地產，但係因為花咗，所以這些機會暫時不屬於我的。
我記得我老竇講過，當有責任要負嘅時候就有動力去令到自己進步，無論係搵錢又好或者變得成熟都好，我唔知道自己會唔會因為有女朋友而努力，但係我知道自己好想令到佢覺得安穩。

我有比你好嘅地方亦都有比你唔好嘅地方，我感受到去到呢個年紀冇機會再試，真係要決定自己想點樣，好感受到唔可以再行差踏錯

認真諗一個問題
女人到30歲就諗住結婚
你話你低收入
出嚟做嘢點都對錢銀嘢有概念啦
（同埋你應該無父幹，有就唔洗上嚟問人）
點都儲到啲錢掛
十萬都冇
點結婚呀 諗嘢現實少少
唔通有情飲水飽咩

有啲傻屄會屌我
車，得個幾十萬又買唔到樓
呢啲人我屌佢都哂鳩氣

屌你係有根有據架
袋錢入你袋呀

做老救好過 出現金 仲可以咬老綜

條友都唔知係咪真係當你係fd
介紹埋d閪工比你
雖則話你學歷唔高啫
但都唔係老奉收佢咁少人工
又要受佢咁撚多氣

一係讀埋中五中六先

利申：渣緊兜

建造業議會，仲有錢收

冇學歷就靠勞力架啦
有手有腳有氣有力
你肯去做 2,3萬一定有

地產點會唔請

樓主 你話公司一腳踢
乜都要做 唔好怪我咁講
就係因為學歷唔講又唔夠醒先乜都要做
（我同你一樣）
你睇有啲人工高嘅文職就真係做專門一樣嘢
你想進修咪讀下會計 英文 學下v look up, 電腦大把嘢讀
如果你想讀公大HD,學位 慢慢讀都要八年
有個工商學位中文讀的
可以讀證書-hd-學位
但認受性一般

鍾意做乜？

鍾意印銀紙

有一技之長嘅藍領工種 人工唔錯 前景幾好 好似整冷氣裝馬桶嗰啲
持續進修基金都有兩萬蚊 記住用盡佢啊 唔好蝕俾正苦

辭職去申請綜援,
有錢去學車,
考的士牌,
揸的士收現金,
有公屋, 又有雙糧出到死為止,
收現金又唔洗報稅,
人生大嬴家...

個底花咗

翻咩身啊
唔係讀書材料得中四有排都未讀到上去
讀書文職個啲真係唔洗諗
頂多真係搵門手藝去學

樓主中四都搞唔掂
你叫佢去讀HD

去做鴨 又食又拎
屌下同奶下富婆個屄

搭單想問下
有紋身可唔可以考救護？
手臂內側

紀律部隊對你黎講會比較易入(學歷要求較低)
講真你而家老闆/你個fd對你算唔錯
唔好話中四 如果我得中7 full cert都唔夠膽講搵到份15k...

都有既，只要佢宜家立即入行半工讀，你估後生仔做工程狗個個做得耐？有時30幾歲個d sub仔照請，AE狗

除非佢本身讀到書唔讀啫

文員有咩野做

話到事都唔會答你話到事啦⋯

火🔥

咁不如做返文職，炒下口罩，做下排隊黨搵返個差價

博一鋪創業喇 你到呢刻仲有咩可以輸？
輸左又如何？ 反正你都係barely survive.
你開得呢個post代表你都想要更多.
今日既你 ，係3年前你所做既野既product.
你3年前許下既諾言 到今日你仲有無繼續commit?
你之前話過要做既野，做左一陣，結果你因為怕失敗，懶，驚輸驚比人笑，結果呢？你quit.
本身件事係work 都因為你second guess自己於是就無下文.
你唸下由細到大 點解同你一齊玩一齊成長 環境甚至比你差過你 到今日佢地搵得多過你 .
問心問自己，平時放工假期你會做D咩？ 玩？ 打機？ 睇劇？
你唸通左個答案 你就會知點解自己今時今日要係度開post.
你想3年後得到更多既野，首先你今日要做更多既野.
每新一日都係一個機會 一個blessing.
一個阿伯一個後生仔分別唔係在於身體狀況 而係佢擁有既日子.
人一世得80年頂盡90.
你仲有幾多時間有數得計.
你可以選擇繼續上連登睇膠post笑下過一日.
or 你選擇辛苦捱落去 然後過住winner生活.
中4 又點？
你有手有腳.
我唔知最後個結果係點. 但我相信winner never quits.

利申：一個創業既年輕人

呢D 公司, 如果係做煙腸/temp, 當見識下就ok, 前景就真係無架啦！

樓主讀返個毅進去考紀律部隊算啦
唔好諗讀HD,degree啦
英文上堂，考試我驚你搞唔掂

向香港係，向歐美唔係

我都係做做下野返去讀專科⋯好彩自己有興趣

揾門手藝，又可以自由工作，唔洗困响寫字樓逗糧既工
離唔開裝修水電

去進修啦

想請問救護係咪有紋身唔考得？

老實講，人生都過左一半，所有行動都好高風險。同埋條女跟得你幾耐，到時要結婚點算

其實有唔少公司的文員/秘書位, 做的野真係唔算輕鬆, 好多老細都當你係"萬能", 一個打3/4個架

保險好似要最少都中五學歷?

巴打好正面 我有時都會諗返3年前明明諗過想做既野，點解3年後都仲未做到

不如學廚

人地做廚14,5歲已經開始學

止蝕

三十幾歲先讀上去應該有d辛苦
不過有心唔怕遲

考車牌做運輸

而家邊有咁好搵.....

樓主係咪做倉務文員?

睇咁多建議，發覺你呢個係最好最啱樓主
佢性格能力同現況解決哂

你目標要追返失去既光陰同搵錢時間，就梗係要斷六親啦咪再個連登仔要咩work life balance
佢地未返過工

屌你自己上網查啦，懶過閪

有紋身....我諗你細個嗰時應該好鬼曳

agger反正都半廢，其實同全廢差唔多 不如就立即自制財務自由啦

唔係，普通文員
邊一行就唔講喇，行頭太窄驚自爆

文職唔等於文員喎巴打
做嘢用心已經嬴九成人，大把人交功課就算。
用埋腦已經跑贏大市

屌佢老母呢個option好吸引，我都想跟隊
29歲跟唔跟得

有紋身未必曳嘅

拎過大貨車牌巴士牌算啦
冇生意咪揸車送gogovan lalamove uber
有大車牌點會驚冇錢搵

上網睇一啲話得一啲話唔得

巴士公司會培訓你
行動左先啦
得果萬幾蚊你有撚得輸咩
不過新巴都係16-18k
踩盡先20k

我有個朋仲癲，D錢拎哂去讀course
成日話進修升職，同要裝身見人
三十幾零儲蓄

有撚
狂ot先有呢個數

我都記同係幾難
但我都識兩個33入到狗會同懲教

絕對認同

樓主到你呢個年紀就算有兩萬都係不外如事
不過都要加油啦

行頭細就轉啦
船運文員又好空運文員又好
係辛苦好多但人工高d
又有升職目標

紋身最多咪洗左去
樓主其實係想搵多啲錢定係想搵份有興趣既工

前者

而家無姐......
你咪睇佢沉寂得幾耐囉

你都有幾年經驗，不如跳糟啦（差唔多性質既工）
再順便讀下啲cert

你步入人生既黃金時段，睇你學歷同成個post既回覆，都知你唔係讀書材料，惟一可以急起直追既就係利用自己既勞力去培養一份專業，樓上好多巴打都有講，做廚地盤紮鐵泥水電工，以此為起步，賺返一定資本作未來打算之餘，開闊自己眼界同人脈，所謂識人好過識做野，過程中你可能會遇到足以影響你一生既貴人，前提係你一定要敢於走出黎，跳出舒適圈去搏盡。香港地，有副健康既軀體，唔練精學懶，總有你立身之處。

渣巴士，再唔係去行船

呢排dc9 都話冇工開,樓主都係安安份份啦

保安都over 15k...周圍都請人

稍為有啲行動力嘅人已經報咗名等開學/resign準備轉行啦
已經都會浪費好多口水輔導吓人，最後發現全部停留喺想度。例如話要學日文，幾年之後問佢50音都未背晒

同樓主經歷緊相似嘅心理關口，你缺嘅係改變嘅心態，問自己一句，今次唔變，唔緊要，但你要預計下一次改變嘅機會，可能係因為一次好痛好傷嘅經歷，你承唔承受到？

我大膽假設你由細到大應該都係怕改變嘅人，用好強嘅自尊心嚟掩蓋自己嘅自卑同傷痕？

我中肯講一句
可憐之人必有可恨之處
你未必可以好叻好有錢
如果你五年前為自己爭氣啲
今日嘅你唔會被人剝削
喺度被迫到上心口仲要數返自己自認抵得諗嘅嘢

我真係唔覺得人工同學歷掛勾得咁緊要
中四係輸起跑線 但佢有十幾年工作經驗
十幾年嚟佢無為自己爭氣過
應該係講「樓主咁嘅心態真係15都叫高啦」

老實講句，咁既學歷如果有車牌既揸九巴會穩陣啲，又包係考埋個巴士牌。識人做左五年，一個月平均都有3萬，係特別更要落場19啲

再唔係好多大公司既中車司機都係跟車搬野多，唔算太辛苦，圍起都有二萬幾，不過就要自己考個牌先

明顯地方唔得
再者救護都要會考合格先考得

真心係feel到樓主唔係mk post
先認真咗覆
人生得一次 不妨活得大膽啲
唔好浪費咗自己 唔好蝕俾個天
都係嗰句可憐之人必有可恨之處
你自己最知自己仆街位喺邊
真話講哂 共勉之
人生長路漫漫

你人工算高架啦
唔加係正常
依家出面市道差唔好轉住
同埋都三十幾歲難轉行
一轉人工又低好多

工作經驗唔係做得耐就代表有
m記炸薯條炸十幾年又當好有經驗

我都好認真咁睇你嘅comment
多謝你

你識咁樣覆得 即其實你知我講緊邊啲經驗
你係要攞掃地呀洗碗呀炸薯條呀呢啲嚟捉字蝨呢
咁樣大家係好難討論落去嘅

嘩..樓主唔係女竟然都咁多人覆

0經驗入去18000

冷靜啲 照吓鏡

眨吓眼就四字頭..年紀越大時間越快過
眨吓眼就一世架啦
香港人口咁密集, 你又咁懶, 點有前路呀?

保安無4張野入去做都俾廢老玩死

30頭定尾?

我最近都諗緊
好似真係要投資先有機會改變

做地盤啦，番幾日堂拎左平安卡同申請建造業張卡先，去附近啲地盤門口問下啲姐姐識唔識人請雜工，日薪應該有700~800

邊做邊識行內既人，有時間讀個T1做科文，assistant foreman 18k左右，做兩三年坐正23k起，再睇你有無心讀書/識唔識到高層升上去，做番十年八年好易有35k以上

祝樓主可以真係離開今日既comfort zone. 加油

我都幾同意你既講法 專業同非專業 玩法大不同
見過條女整到好睇少少 即有老闆開5萬叫佢過檔做呀姐 但佢好junior
同時都見過一個啲律師做in house 拎4-5 萬fix income ; 另一個把口叻啲去做顧問 月入十幾萬
依啲真人例子 都提醒到我自己要好好把握機會
樓主不如你寫低自己啲優點缺點出黎先

加油 人生路長 慢慢改變，切記唔好打回原形

我都努力緊

老就知味道

留名

ou lah

梗喺要進修啦。

Uber 有無得諗?

保險都要會考5科合格+中/英數

而家到到都炒人 最好邊做邊搵
想轉行嘅話 建議你攪掂個學歷先 讀下毅進或者考返幾個牌旁身
如果你話唔中意對人嘅工 咁姐係sales對你黎講都有難道
咁不如試下做地盤（搵得都幾多，但辛苦啲日曬雨淋）/保安（考返個牌）/識游水就試下救生員/領隊 導遊（學歷要求唔高，但同樣要考返個領隊牌，搵得多，seasonal同睇帶咩團，可以一團搵6、7萬or even more than 100k）

讀埋落去 反正你都讀到sem2
攞返張hd cert好過無

利申 我都hd 今年grad

LM

留名 有潛質過多幾年開同樣嘅post

唔理你之後會轉咩工啦，首要嘅係要攪返掂好自己嘅語文先，eg英文嘅溝通能力
宜家得閒聽多啲英文，睇多啲你對嗰個行業有興趣嘅嘅相關知識，識得多啲呢啲嘢都係豐富緊自己嘅啫
如果唔係第時見工 一開聲就見真張啦
無論你將來做咩工 把口都係唔少得嘅 把口掂嘅 識講野既 升職都升得快啲啦
加油💪🏼

你既學歷、同呢個時勢，咪轉啦
不過好好搵嘢進修下

其實佢mean得黎，係講堅架喎

香港無錢就無興趣

成個post你最中肯

本來諗住認真建議，睇咗樓主啲答覆，建議左都唔會聽㗎啦大家慳返啖氣

仲想試下文職咪去見下中上環果啲Financial Printer排版囉，有手有腳見你係正常人都請

搵多份pt仲好啦

政府CA, ACO咁耐都唔去考？

人工係反映市場上有幾多人可以取代到你 人工越低你就越容易被替換 佢三年都唔加人工 都係睇死你走唔郁姐 根本一開始就overpaid咗你 依家追番條數

文職係咁上下 可有可無既位
利伸 文職

睇見你呢個回覆就知道你未有明確目標
試下搵自己長處、做那一方面的事會有信心，得心應手就繼續做落去。
30 幾了，無咩可顧慮，放手一搏就會有成果。

樓主唔好扮有得揀
無錢無父幹無學歷
又唔係讀書材料

學返門手藝
做藍領比起讀返書用嘅錢同時間都嚟得少
人工仲要高啲

去考政府2級工人再進修，再考其他工。

做裝修囉 不過好辛苦

同巴打一鳩樣中五 33歲
今年合約到應該無得續，唔知點攪 乜都無

個個講到話做ACO ，年中都唔知幾多人搶著做，唔講八九成見既 學歷一定高過樓主。

你嘅cm反映出我同你接觸嘅層面係差唔多
大家上下linkedin睇 啲profile任你撳
真係睇到啲讀ive嘅 做嘢啲title好撚高
當然title高唔代表高人工 但ger位好難萬零蚊掛
套用返呢個現象 樓主中四 唔係話佢都ger位
但至少senior啦下嘛 18 20都有掛 十幾年工作經驗喎
我又唔覺樓主公司仆街 因為香港社會係咁
對懶惰嘅人係好刻薄 邊間公司都係
樓主係心態問題

咩dip?

轉做裝修
有心學可以搵好多

其實有好多行業有心轉就得
安全、醫護助理、物管、HR
但比你轉到又點，份份都要識執生
由其是安全界

你個人主動啲，醒爬小小，自然多機會
如果唔係只會停左係15-17果到

仲有警狗囉！20幾

考黑警？

叫人做sales做IT果D同推佢落IFC有乜分別

2020年啦 仲咁多人以為地盤想做就有得做咀天真
扎鐵佬都喊晒口冇工開啦
大把傻仔讀完建造業出黎企左係到

睇樓主回覆講既野
真係警察都未必請佢

咁多年無讀書 唔會讀到

中四、點同3大跑

之前差不多情況
之後去左考政府工
反正唔會發達轉求穩定算

請女多

唔好諗讀書啦

真心

裝修

要轉就快,我都係29去cic讀左個油漆中工（雖然好易考）黎緊讀埋個泥水
利申渣緊兜

唔做建造業 唔會做運輸啦

咁又唔係我親戚中三做到地盤經理
月薪70k，所以真係睇運

好撚好笑呀

樓主再唔的起個心讀書
寫包單女朋友一定走
冇人會想同個咁唔上進的人一齊過人世

不能同意更多 聽過cls蚊型公司老細逼到成公司包括佢自己中晒癌症

me 13000

做保安
做幾年有經驗9碼20k唔難
入大公司有埋保障
又小炒人

試吓去讀毅進再去考黑警啦

班人黐咗線
講講下進修扯去媾女到
Btw 連登仔就係噉
永遠都笑人頹廢但自己又唔係勁得去邊

建議你做電工
有啲地方例如澳洲都好缺
希望你離開到香港

認真，由中四level 進修去到top up degree 要由 cert 開始 順利的話要6年後先有 top up degree. 仲要用 一共20萬左右。
你有心去進修係好事。但現階段為錢，不如考車牌，仲有時間 同精力咪由cert讀起囉。讀到high dip都好吖

香港社會 你唔食人 人地就食你 樓主你做左十幾年野應該好清楚

樓主 我同你一樣

都係想轉行

不過我本身已經係地盤電出身

連登係咁，唔係最勁都比人串。
比你讀到asso/hd，啲人就笑你得個hd。
讀到top up，就笑你入唔到八大。
讀到taught master，就話有錢就入得。

串屌唔緊要，大家都係想講清個事實我知姐

說好的地盤雜工都900日薪?

樓主永遠都係好認真睇人地既建議>
好想跳出宜家既舒適圈>
但地盤怕辛苦>
揸巴士又怕揸車>
裝修又無興趣>
做sales又無口才>
最後只係停留係諗既階段

完完全全表現出「可憐之人必有可恨之處」
樓主係一個超典型失敗者既模範

認真，不如搵搵career counselling ?

30歲 唔遲唔早, 可以大器晚成ge

我睇曬成個po
唔覺得樓主有咩特別嘅技能
三十幾歲人都混混噩噩
再講15k 都係識老闆啲frd人地牝開呢個價但係3年都冇加人工
呢份工隨時出 11 12k都有人做
要俾人取代輕鬆啦

十鳩幾年IT狗表示:來生不做IT狗
利申:lead位,請人見到三張開外入黎做junior真心唔會見,IT狗基本junior要你跟濕星野,好少少就順手教你點plan上SA位,但三張幾先黎入門,學新野唔夠快,又唔受屌,而且team內班後生一係玩你一係埋唔到堆,湊老細又唔到你,除非你係想拎TECH經驗再轉TPM,但TPM又要求PM經驗,CHING千祈唔好聽人講IT易入行人工好就中入黎,易入行係指你岩岩IVE/大學畢業,三張開外真心窄
如果真係有決心,去讀下機電/建築類,拎到A/B牌或者做三行裝修,肯捱肯做仲穩定過IT,再唔係考個車牌,去揸幾年巴士睇下有冇儲到舊錢供架van仔,之後夠十年牌轉DC9

大把人大學畢業都報en課程，中四畢業三張野人地點會收

乜都唔想，唔怪得之前唔進修啦。
首要條件唔係轉工，係轉性格

不如簡單啲，考車牌揸uber？
考車唔難，等一年甩P就揸得
時間自由，可以再搵其他野學

裝修地盤咁撚易做？再加上依家武肺幾撚多工人失業

工都搵唔撚到呀，戇撚鳩

最快咪讀個毅進考紀律部隊，
我都係29歲先轉行做工程，讀下ive攞返張紙，而家都入左公營機構叫做穩穩定定，做技工類既暫時就唔建議啦，個市淨到仆街，好多人冇工開，除非你識人啦

遲到好過無到嘅

算鳩數啦

導人向善
唔好導人落地獄啦
多個警甴打撚到你同我腦漿都爆

真係算遲起步
讀書好似需時太耐
不如買啲書，學下理財先？
好老實你嘅學歷除左sales
人工點搵都唔會好大升幅
個市又差，不如用時間做下送餐步兵
或者part time 便利店
搵多啲收入學下點投資先好過啦

遲到好過無到
睇下你目標係咩

不過睇你30歲人做文職都唔似係捱到出面地盤/冷氣之類

而家流行大數據分析
你嘗試睇YouTube 片自學R同Python
學得識兼有興趣先再考慮讀上去
做咁多年野應該儲到啲錢？

1000個人入邊都無你親戚一個啦
你不如講埋外國啲billionaire個個都停學
實際少少啦

見上面好多人都叫樓主做下三行/學門手藝
你點睇? 係咪唔做到判頭基本上都好難搵到多錢?

離開confort zone係需要好大勇氣，三十歲面對最大既問題我覺得唔係學野慢，而係已經開始左習慣，對改變現況有好大卻步。

樓上要屌既已經屌哂我就唔重覆，希望巴打珍惜愛你同你愛既人，雖然係男人都唔中意聽，但係巴打真係要學做一個喺女朋友/未來老婆眼中有上進心既人。

共勉之

體力勞動/技術工種好似易搞d
扎鐵, 地盤, 渣巴士, 水電維修
再唔係考個保安牌囉

短期course增值下都ok既

點會，又要shift又忙，我果間仔既多

加油 館長都係3x歲先發圍

中五0分會考，公務員袋緊32k，home office 左成個月，每日翻工做個幾鐘

識人咪有lo

啱 唔係專業人二學歷係唔重要
所以u grade做呢個位都係得15k
文職有15k真心好多
呢啲位係10年前到依加無加過人工

我只係想講你努力下，中四過15k唔難
又唔係曬命，鼓勵下樓主都好吖，依加急起直追都唔遲

有心唔怕遲
問題係你有冇真係想上去個種心態
你唔一定將目標放到去要做DR個D位
或者你可以試吓上唔上到HD(高級文憑)
但一黎要錢同時間
你依家又想搵份好D既工係會好難同昤兼顧到
要有一個取捨

或者畀個建議你
電煤同閪鐵呢幾年係咁搞大自己個學院
CLP(中電):

TGC(煤氣):

閪鐵:

呢三間以收人黎講算低要求但可以做到專業技能
而你有心可以試吓

早10年就話姐
而家做sales就不如做食q算

樓主已經算自知之明去問下大家意見
連登硬係有班弱智細路衝出黎一黎就要笑人呢樣個樣樓主自己就係知無料先上黎問
講到自己幾大袋現實隨時只係鍵盤垃圾

普通文員其實無人會睇年資定人工
你搵過第二間隨時出得仲低
想高人工就轉行 文員係價就係咁低

我以自己為例 我入行至今 應該差唔多三年

做電基本上競爭大 又多人 我個人覺得極度飽和

根本已經容納唔到更多既人

另外，如果做裝修電，我覺得要識得多老闆先可以夠工開，所以我覺得呢行都係要靠人脈網絡，先可以令到自己出到頭

如果樓主真係想學門手藝既話，我建議會去做泥水師父，我覺得泥水既行頭老化得好緊要，冇乜後生既入行

遲早比人西走
拿拿聲買架van仔
做順豐好過啦

樓主係三十頭中定尾
三十頭雖然再突破係有難度
但身邊有朋友都報咗幾年登記護士課程
最後32歲報到
大前提係佢真係好勤力進修。
如果問心無咁既心既話
倒不如做住你手上呢份工，再出去搵份PT 做吓
一個月都應該會有萬六七，夠生活
我自己32 響某19 ngo 做保健員
一個月兩萬
未搵到人生有咩要做，成日淨係打機
我覺得錢果方面其實已經差唔多係搵咁多無得再加
唯一可以突破就係響英文方面落多小小功夫
同埋等武肺過咗之後去做吓GYM

兒登班弱智以為真係有手有腳就請
好撚好景咁
仲要樓主咁既年紀我請個18 22唔好
咁大年紀一陣比d後生屌兩屌
自尊心又冇曬

講真 我都有frd 35歲，之前一直做sales嗰d, 朝早返工 夜晚再去讀嗰d證書，就走左去做測量嗰d揾2萬個月
證書即係你去街市，有時有d團體會擺檔去提供課程，俾人去讀返一門技能，然後揾多d錢

咩科先

班友仲要講撚到讀完大學就好撚好景咁

16 歲玩到三十幾歲先醒

巴打講間冷氣公司名黎聽下
邊間可以做1年有2皮幾3皮咁把炮

學下點樣修理汽車用嘅 turbo 啦。

香港係無人識修理汽車 turbo，一壞就成隻換。

汽車 turbo 其實可以修理，改裝，換葉，改大。

台灣，泰國，馬來西亞都有好多個人舖頭做修理 turbo，改裝 turbo。

而家台灣最大嗰間 turbo 廠都係由三個年青人由收購舊 turbo 修理後賣去歐美賺錢，成為上市公司。

自學it 寫個web google就得

通力

DSE基本出黎都中6

你轉行只係得藍領呢條路
唔想轉行最合理都係收工後/weekend搵多份pt
讀返書根本玩9自己

樓主應該安份做啲體力勞動嘅工作啦
又無學歷，又嫌棄辛苦工
而家讀完dse都叫中六畢業啦
樓主好難同其他人競爭

難聽啲講，有女朋友真係好好彩
揾15k一個月+心態唔好（咩都嫌棄，唔努力進修/學習）係女見到都調頭走
而家3x歲再讀書，出黎再同班後生爭都好難
不如唔好浪費時間，安安份份揾門手藝
地盤又好，裝修又好，水電又好，甚至揸車飲食保安，
努力啲做幾年做到師傅、主管，都叫養到家
好過做份濕鳩文職永無出頭天（唔夠大學生爭）

讀埋佢 再讀護士hd

巴打 介唔介意講下讀邊間

咩公務員？

仲有八大會串你唔係三大
三大又串你唔係神科
。。。。。。

讀毅進之後考消防/救護

你都算好心 打咁鳩大段野去點醒佢

Louis Litt?

做老人護理啦
易入行 爭人用
護理人工算係咁 高過文職
老人愈來愈多 唔怕失業

宜家呢個市 出面好難搵野做

好似可以駁上去degree 考護士？

個名係好好聽

要幫老人家抆屎抆尿

冇撚玩，佢做咁多年野先得80k儲蓄點創業

得 13 14k咁上下咋喎

九巴特別更都係得23k左右
3萬係講緊20年前入職嘅日薪先有

我自己都做緊騎兵 日做10小時的確係有1000至1500
當佢1200蚊日 1個月做24日 真係有差不多3萬（未計成本：油費牌費保險牛肉乾意外）
但都好講周期性 唔係成日都咁多單
而且落雨又要停工 公司保障=0 自顧性質
所以做呢行都係當做短期工及兼職 不能當長工

物理治療

又叫唔係讀書材料嘅人讀書
好反智呀屌你老母

讀EN要停工2年，考DSE就更加唔好諗

要入醫護行仲有個方法叫護理員課程，出黎有個牌揸手唔驚無野做，係人工都唔太高者

A I

痴線
真心你又老又學歷低
咪走啦

如果投資返係自己身上都好過玩晒，咁佢現在大約幾錢人工 ？

身邊好多人同你一樣，已經三字頭，hea左十年，份工可以連20k 都沒，但又可以結埋婚都有唔少
成日聽到嫌自己唔好，好想轉工改變，但hea左咁多年沒經驗，實際上又嫌新工會辛苦。
老實講呢個世界邊有咁好嘅事
咁多年沒增值過，點會無端端可以搵到份高人工又好過你做左咁多年的工？
我係老闆請都請個剛畢業醒目仔慢慢培養啦

介唔介意吓識咩技能

劍橋護老院嗰種當然低人工
攞經驗之後做私人護理
分分鐘分到身家添

我都係中四一樣有7皮
不過我係讀緊中四

做速遞仔 有心做可以搵好多
hea做都多過你呢份
你有料既 話唔定仲可以升上去

好小事 細公司不嬲underpay
講到咁勁可以唔撈in manger post

社會上比樓主醒目又勤力既後生仔多的是
老闆見你三十幾歲人仲去見Junior位, 都唔敢請啦

我老豆做緊嗰度成日都請人喎
雖然班新人成日俾人炒

介紹下

真心 我冇野撈

Pcw 男人好少請人工頂point 得兩萬
做紅衫軍又比判食價～650-850一日9個鐘
唔打好關係都係搵緊15k一個月又執屎尿老人定掉屎 西家屬鳩屌

首先你有家庭有老婆仔女就認命算啦

如果你咩都未有就仲有時間比你改變
但你一定要靠自己慢慢搵個目標先
無目標你做任何野都好快放棄
就算你出去讀書 讀完都係on99咁唔知想點

Fd hd degree

唔識英文做唔到 救援都要識英文識藥名

樓樓上清個親戚唔係例外嚟
重點在於「地盤」
有一門手藝係好吃香
好多人都咁樣嫁

侍應都係手藝？

同埋亂鳩咁教人要讀書 針住個學歷
唔係專業人士的話 讀書同工作表現無必然關係
樓主係心態出問題

中三畢業 讀唔讀到偽進
真係想幫朋友問

其他都認同
創業？香港呢個氣氛真係同自殺無分別

年滿21歲可以

創業都要睇自己能力
而唔係話你去創就成功
成街創完業失敗去打工嘅例子
希望你遲早夢醒

無錯 人生睇法係唔錯
但宜家叫人創業真係有d癲

Sor9ar 做 law firm 落去 睇女多

做廚就話啫。侍應真係
做裝修要埋堆。睇個人性格。
其實最易就楂住貨車先。熟咗路再轉的士。
樓主都係唔好再諗住做寫字樓喇。

我明白你嘅擔憂
想當年我畢業都好迷茫
我在學過程中已經好清楚我唔會做返自己讀嗰科
具體原因講唔出 就係直覺知唔會
好似覺得自己唔係屬於呢行咁
奇怪在我鐘意自己讀嘅嘢嫁 成績仲見得人添
之後而家畢業咗未夠2年
我目前人工都係低 超過2萬 文職 無跑數成分
工作有持續發展嘅空間

除非你揾到自己鐘意邊行
唔係你就讀埋落去
因為係呀你所謂讀書止蝕咗
你出嚟做嘢叫做全職有人工袋
但你得到錢 失去咗永遠買唔返嘅時間
嗰份全職分分鐘係你鳩鳩下咁去做
無學習成分 對人生規劃無幫助

而家HD選科失敗 唔緊要
但你有時間 去鳩揀下啲pt
睇下邊行啱feel pt試錯成本低
讀書盡力讀好 好成績都重要
畢業見工叫做有安全網包揾到工

3字頭。紀律部隊唔會請啦除非你超top。政府就可能會請一兩個扮下嘢唔係年齡歧視

樓主心態好有問題喎
你覺得唔甘心上黎問, 但睇得出一D資料搜集都冇做到
伸手咁問, 諗都冇諗自己想進修邊一範要人幫你諗埋咁
感覺上你根本唔知自己想點, 一味想人工高D
但又驚呢樣果樣
人地比埋suggestion又驚受氣同唔穩定
咁你都係留係呢行做文職算啦
你冇學歷又想人工高D就緊係要付出都預左會比而家份工辛苦架啦
你又唔想咁...咁冇人幫到你架喎
同埋唔關學歷事,
三年冇加人工去到第三年先覺得唔甘心係你地成班同事都有問題啦?

其實轉行我都試過, 會擔心我都明既
但成30歲人應該要有能力去分析利弊之後先問人意見

俾香港教育制度洗腦

係啦..一個三十幾歲人最大優勢就是工作經驗, 面對同樣的工作比後生做得更好，工作態度會比剛出社會唔識做人處事更好。
樓主轉行轉工都好，可以唸下點説服老闆要用高人工去請你而唔係其他人。如果你覺得本身已經咩都做，可以俾d信心自己去試下，如果自己都覺得自己唔掂，不如算數吧，期期買張六合彩買個希望重實際。

時候未到先會迷惘

唔結婚生仔一條友萬五都唔知幾好使

今次又俾邊間學店水左呀
學店HD緊係讀幼教配藥社工呢D專業牌科啦
我唔明點解會有人十幾萬倒錢落海讀保健員HD
你知唔知ERB上保健員堂只需兩個月而且學費全免, 仲要有FT上堂日數津貼, 讀完出黎HW牌同HD GRAD HW牌一樣, 只不過你多人一個HD學歷

有門手藝就唔怕前路茫茫喇,去到世界任何一個各落都搵到食.

如果係上年入學可以直接報nursing hd
有人得11分仲要CORE 有科1左都入到

中四一定有路行
你行個條路仲應該幾受歡迎
發達基本上冇你份
但係生活以上係一定做到

不過似乎閣下完全冇做資料搜集
哩個同你學歷無關
的確係你自己問題

D專科HD爆晒煲喇
咁多人一齊畢業
行業點容納到你咁多畢業生

廢就認 做番本份

巴打有冇TG ?
我都失緊業,打算將來試下做... 但我無從入手,可唔可以傾下?

Download app,apply 完

我做過HW一排但係我體力差到根本做唔到照顧老人家
結果而家死返去讀書
讀果科HD叫做專D既科
但係讀完咁多人一齊畢業都係=失業
行業容納唔到咁多畢業生
我而家讀緊呢科同老人已經冇晒關係
報過社工但係唔收我
唉好驚我今次畢唔到業

中三可以做pm?
咩盤呀 又無專業知識
英文又唔識多隻 點睇contract?

我撚知咩，好似話以前就靠老婆教佢英文，應該依加都識哂掛係做野大啲壓力囉

同樓主差唔多，3x歲拎得15k人工，只係得個19鯨魚大學學位，冇女朋友，有養車

我四張自顧開公司，但睇怕就快執，成10幾年未打過工而家都唔知點算。

樓主其實好幸福

你幸福過樓主喇,可以食屋企又唔洗畀家用

pm唔係professional member根本做唔到

總結你親戚9up多

如果依份想做落去，你一定要keep住奶你個fd鞋底，幫佢含撚

都唔洗嘅，係工事上磨擦多左

中四學歷
報讀毅進，再考popo
到時有錢又有權

呢條路你會唔會考慮?

黑警死全家

個行業本身乞食
大環境都係唔會變
佢做廣告，二萬頭

二萬頭如果無上位機會，揸Uber 好過

其實得罪講句
考慮完你既背景
想搵多d錢就轉sales 一黎唔洗學歷
二黎肯做就有

不過而家市況係難搞d

做物管

保安師

@kim04hk2002
巴打得閒可以ADD我TG交流下, 我都好有興趣將來做騎兵, 但我又未有車牌住對車同路又唔認識,所以想知點樣入手

同你一樣 31歲
做sales 呢兩年搵緊18k左右
讀乜鳩野書呀 及時行樂
香港人大把人渾渾噩噩一世 包括我
遲d轉做職業司機算

骨氣唔可以當飯食

唔想冇哂啲朋友！

你都on99，你估你啲支那親戚咩
以前啲水電工都唔洗考牌喇，professional member你又做到邊個level呀睇過
唔信咪過主囉，依加同樓主講又唔關你事

嬲到

真係朋友會體諒你

想知咩公司會搵個中三仔做pm

唔好咁啦，可能人地覺得同樓主一齊開心，同埋樓主識咁諗已經算有上進心

15k 轉行有咩輸

做tree worker 丫
我識到d 讀書成積唔好但係好有熱誠做樹藝工作
佢地發展得好好呀 仲開埋公司賺到好多
只在日間工作 打風後有危險但有雙工或三工
我好開心見到d 工作認真的後生唔駛屈起d 唔適合既工做到無曬自信
天生我才必有用 佢地做得好開心
係辛苦同要體能 有一定危險但我夠得安全過地盤好多

真，本身市道已經差到仆街，而家直頭進入寒冬期大量人失業，樓主你都係過咗個疫情先再諗啦

你女朋友都幾難得丫
唔係d 見低就踩既人
有上進心係好但你似搵唔到人生方向多過搵唔夠錢

80後得中四 算係奇怪異獸類
試下去動物園應徵

物業管理唔喺保安

大佬，唔信唔緊要，唔好阻住樓主發展
我之前都叫舅父請左幾個失業巴打，之後唔知點，不過起碼有兩皮先，香港生活15000真係唔好諗將來，你地係咁笑人中四，注定係咁又有咩幫助呢？

仲有第一句就話呃人，自己見識少就唔好衝岀黎柒

無啦啦著左燈
可能佢係講緊自己 但又唔意思先講親戚掛

大學辦果d

郵差好呀

雖然唔係一齊左好耐
但我都好珍惜佢，希望大家進步
亦都知自己心態唔得，得過且過
今日都開始搵多啲進修上面嘅資料同大家建議嘅工種嘅一啲資訊

希望俾大家百屌成材
感激不盡！

巴打，同你講，我同你差唔多，不過早你少少醒覺啦，20尾到啦，開始lum轉行，之前又係做濕尻文職，人工仲少過你而家，不過就hea hea下唔辛苦，不過之後都係突然有同你一樣既lum法，之後on99 去ERB求尻其讀左張垃圾IT證書，轉左去做IT，做左幾年，而家搵廿幾k到啦，份工人工褔利同意義叫做好過濕尻文職啦。同埋erb好多課程有資助ga，好撚平，讀幾個月ga炸，你可以乜尻都讀下睇下自己對邊行有興趣。

如果你而家搵15k，我同你講，就算做散工，識搵既話，番廿日，都可能搵得多過你而家個份，你去做譚仔都15k up啦，可能做得耐店長都有得你做啊，起碼有晉升先啦

我想講，你搵四五皮走去轉工，就話有風險姐，但搵緊15k去轉工，根本無野輸，咁當然如果你轉行，一開始可能無15，但捱一陣一定會過呢個數，好過你成世都15k

講下你個經歷

但你而家份工收6點先有得講進修

寫字樓唯一優勢

三十頭定三十尾
中四 15K 算幾好
有冇車牌 ? 接 job 送貨唔知好唔好搵

揸車啦屌 唔洗學歷人工唔低又彈性

以前老豆做廠，廿幾歲打左幾年工就幫佢手（唔知點解，見親文員工最後都點左我做sales，可能我In嗰陣幾多野講，但其實我係內向形，只有In嗰十幾分鐘貨仔，反正幾年都做sales）

之後好彩搵到兩個客長期有單，呢幾年直頭見客都唔使，翹埋雙手就有收入，打下報價invoice，覆下email 咁（不過都係搵份糧，好過打工咁解）。

但我幫手嗰陣開始其實廠已經走下坡，英國退歐開始，英國單直頭無左九成，近兩年都係靠我自己既單陰下陰下頂住。

之後反送中，再來個肺炎 ，而家廠仲未開工（開都冇單）

睇怕過兩個月要出來做野。

你都算好彩，有風光過

兩個長期客走左？
個陣好好搵？

直接聯署白宮要求youtube解釋點解限制言論自由

小弟就係WAITING緊郵差 CA
覺得唔太樂觀,下年郵差都未必會出招聘
CA IN果時就要識少少英文
(其實都唔算要識,不過學歷中三四得個知字)
同時天涯人覺得..考政府閒閒地用你一年半載
考就照考 但唔好等....

大工師傅3皮多小小
做地盤要選個盤由開始到尾都有得做既工種
紮鐵，釘板好快收皮

中四做到寫字樓嘆住逗到15k算好好 仲想點
想搵多兩個錢咪去做三行 或者去做sales跑數lor

而家揸車都開工不足啦

而家仲係度，但少單。 但目前支出已經多過收入，收多兩個月數就無數收。

個陣係咪幾好搵？

好過打工，大錢搵唔到，但以我既學歷算係咁。

有冇同女友傾過佢嘅心願？
你唔知有乜好做，但可以同佢一齊努力，達成佢嘅心願 ...

你睇唔睇到我tree worker 個comment

依加工程都收收地，冇咩基建

同你一樣

真 咁你快d叫你親戚請樓主比條路樓主行

我最擔心係我已經十幾年無出來打工，基本上已經脫節，好擔心前景。 我有個3歲仔同老婆（佢做便利店）。

其實政府有乜野服務啱我？ 再培訓之類。

最慘因為我有商業登記，好多比失業人士既課程都入唔到。 但我覺得自己比失業更慘，因為我有好多支出。

樂觀咁睇好彩我唔使供樓，問題將來真係唔知點算。

剛睇到
幾好喎
點先可以入行?好似要讀左相關課程先?

佢都想我走，因為佢感受過。

死開喇p牌仔

條女有錢咁點計

你收皮啦 你連做黑警資格都無

係咁叫人做狗咩動機

點樣入行？ 入行$？

講到咁尾機又做pm又幫手足唔係請下樓主做下pc仔都做唔到呀

見你9up話中三做pm 驚樓主以為真係得先係到講2句
你就話人阻住樓主發展
老實講樓主中四學歷連apc都做唔到啦 我廢事樓主晒時間咋 搵d實際d既工好過啦

你鐘唔鐘意大自然
樹呀 要認好多樹 香港市區40至80 種
怕唔怕泥呀蟲呀太陽曬呀
身手好唔好 要用電鋸 保護得唔好 好老時會有手震同聽力下降 但compare 做地盤真係好mild 用電鋸每隻唔會長過一分鐘
你女友接唔接受到你曬到古天樂咁
係藍領工作 佢介唔介意

佢有分ca 同 ctw
certified arborist 係文職 check 樹 報名直接考試唔好俾錢讀 浪費金錢 但我覺得你唔好諗ca
certified tree worker 係武職超難考

但大部分武職既都無考到ctw 但都係靠跟行內手勢好既partitioner 學

認真問
你個人fit 唔fit
做野小唔小心

真接打去間好既公司問下
行內有好多刻簿公司唔好問個幾間

Ching 可唔可以詳細下
30歲轉行做工程BS十仔做左半年唔係掌握到
讀返IVE BS 會唔會有幫助?
諗緊半年都PICK UP唔到可能根本唔適佑呢行

因為有d 人做野係細心d
如果用電鋸唔小心記錯步驟會傷到身邊的工友

上下人生課程 可能有幫助

打算長遠發展讀返個hd都實冇死，做工程要升職要轉行好多最少都要有張cert,仲可以見下政府works同TO,有心做呢行咪讀下

ps.純粹自己諗法

咁好口嘅連登仔
呢啲垃圾如果係女人應該會直接叫人賣西

曾上游咁撚樣衰都賣到西，你就知做雞唔洗樣靚

供完？

好有性趣，比我揀都會揀武職
有少少唔明，ca文職唔好諗，但武職又超難考
應該入左公司先？
但乜證書都冇會請？

工時同人工點
好似幾特別

體諒你推啲屍體落街 ?

唔好講到真既咁

供完。

水電裝修看更廚房

咁唔洗怕咁多啦
供完輕鬆好多

15k都養到車 巴打都神人黎

供完樓嘅話
開間小食鋪
叫埋老婆落去幫手
賣下零食 夜晚開的士
咁樣仲花算啦

笑人果堆係垃圾 死全家

有degree 3x歲都係得15k加養車，父幹?

但無乜儲蓄，開鋪成本太大，而家好多鋪都執。

老老實實，有份安安穩穩既工比我過埋收尾呢D日子已經好好

係 肯做就得經驗儲返來

中四唔洗勞動有15k要知足了
出去你做到d咩

我四十幾都好廢

問白多少少 即係d公司請人直接問就得？
係既話我積極留意下 點都好 謝謝你

點解呢d post都咁多人討論

一定係日間工作
太陽落山就睇唔清楚做唔到野
如果緊急要晚上開工例如樹block 左主要道路
壓到電纜 (中華電力有一隊人）
要租強力大光燈d job 要加錢一般日落就收隊
所以工時係跟天氣同日照

但你唔好貪新鮮
要真係睇下岩唔岩你性格
通常風季會額外請多地面人員收拾枯枝
香港個市唔夠人做見到d 好老的工人50 60 的大嬸去拉柴真係心酸
你可以風季前call 下做散工當試工
地面人員無技術可言 醒目同有安全意識就ok

咁你覺得咩post先應該多人討論

人工我唔清楚現在的市價了
但真係藍領工
其實好有滿足感但唔係d 會有得升既工

你依家冇做？

我以為你係樓主 中四學歷
如果有大學可考慮ca

如果我係你，我會博一鋪
辭職，宜家全職做food panda都唔止2萬啦
又唔洗受氣，一邊做一邊學多門手藝
例如：整西餅 整面包 水電學徒
呢d將來一定會比較缺乏，而且肯學就一定有收穫

巴打， 唔好甘於現況，一定要突破一下

知道。
依家都同緊啲frd傾緊夜晚撈多份pt唔好俾自己咁pair

呢幾年vtc 同thei 有d 相關的課程俾不同學歷的人士用中文或英文學習
有中三畢業
dipolma 同學士
口碑都幾好
唔好再浪費時間讀d 假大空既野喇

但呢d 行業係要用心機既技術工
無得發大達架 無得行行企企hea

有心人search key word
樹藝
職訓局
資歷格構

講樣好值得香港人自豪的事俾大家知
世界攀樹比賽最年輕的冠軍係香港人
刷新最快紀錄時只得18歲

香港人你值得有意義的人生架

有興趣再問

你追個打風comment 丫

學寫program會唔會順利d?

我呢行請人喎

拜師學藝？

請問邊個課程認受性大啲？

it 咩department 嘅lead?

樓主有錢點計
樓主老母有錢點計
樓主老豆有錢點計
樓主細佬有錢點計

vtc 同 thei 呢幾年做得幾好 你 search 下丫
有實際教操作都很好 學同鋸 安全意識個d 係基本功
ca exam 預備班就不一定有幫助 有ugrad 的人自學一定考到
無ugrad 的人連考証入場卷都無 煩少樣
資歷架構仲高過ugrad 加考埋certified arborist 牌
呢行係靠肯做同經驗
唔係讀幾多就識
讀書唔落場一樣唔識

所以我都覺得好有希望
因為終於有d 行業係重視巧手多於巧思
個個都指手劃腳就係無人肯落手用心做
光復香港的craftsmanship

實際D問，幾錢人工

咪出嚟害人啦

唔好意思，有啲唔明
我應該要搵vtc嘅樹藝師課程？(要有學位先讀得？)
我見其他機構有啲係備考課程，有乜分別？

做黑警可以快啲

咁CA 即係文職 使唔使落手做？ 我怕自己女仔做唔黎

我都好撚迷惘，大學岩岩畢業23歲搵唔到工

唔駛太在乎，珍惜人生，活好每一天，話唔定⋯

我有個fd子 無加人工兩年 出去再搵仲搵多25%

廚/地盤/裝修/零售/司機

你好好地專注一樣黎學，一定有門手藝既

邊行

都要落地盤 都要有地盤綠卡
但inspection 同寫report 多
要修剪就同公司的tree worker 做
或外判

tree worker 真係要問返private firm 同中電

arborist 起正苦入面30k 以上未跳point
但文職有飽和
但我覺得 做tree worker 係牛工中既技術工

屌邊有得唔轉
3x歲咁搞咩衝擊都要頂啦

無學歷想高人工又點會做文職 梗係做blue-collar

我唔係好識用TG 你有咩問題可以喺度問 我知道嘅都盡量答你
但你嘅情況可以試吓做步兵先，之後再決定考唔考牌做騎兵

做住兼職步兵試吓先

請教一下CHING係做咩工程?物管果D定係???
白紙入行宜家都有19K覺得自己其實幾好彩

我朋友四十歲人，月入三萬五，有雙糧，但爛賭，先草得十萬，月月清，之前仲欠債三十萬還完無耐。人工高係好，但最重要既係，唔在乎揾得幾多而係留到幾多。

巴打心水清，我朋友做九巴編更表副站長，喪頂更又番足六天，天地喪命更，人工先1萬7.8，年假十日

我做BS架，如果白紙都19k算好好，你係咪識人?，想當年我做測量入行都係得12000

無啦啦話人做咩丫ching
個個都改19名架啦

做邊行

連Teller都請大學生為主

欠三十萬咁多！

工程自古空餘恨
此恨綿綿無絕期

樓主如果冇打算結婚生仔我建議你都係坐到退休算
唔係需要大筆錢既話無謂去進修

做地盤啦

佢只能怪自己無做好資料搜查

巴打，去讀個証書最少DSE合格，出路好好多

賭錢容乜易，有quota 姐. 一二日可以輸晒

識人千幾蚊雜工一日都有 執下垃圾射吓水
2000一晚通夜都有
唔識人雜工700執料打石屎都係你做

已經唔係辛唔辛苦問題 係有冇得你做
沙中線同高鐵一完 大把人都已經失業

樓豬，我睇完咁多ching既建議，不如讀個毅進做黑警算，一出黎2萬5頂point 4萬幾5萬，咩都唔洗煩。係咁嫁啦向現實低頭啦，呢個社會不嬲錢字當頭，不過記住唔好打我地d手足，盡量善待佢地￣へ￣

700執料打石屎劈炮啦

可能好彩撞正最缺人果時入到黎
同埋聽講近排請FG好似去到20~21

唔升職的警頂薪38k左右
不過點都好過樓主宜家

有D工種既文員都有20K，勞工處網站見過

要請都請後生

都不乏3字頭既人入職

電燈仔係算乾淨企理工種，多數後生仔都會選擇做電燈，泥水係辛苦工種，如果係就冷氣維修保養，平穩，不過唔好預高人工，有A牌既冷氣師傅做大公司先兩皮

我公司同事十年IT人，29歲公司cut IT部，外判比人走call，轉去做工程，佢都話IT真係有興趣好鍾意先好入行，IT日新如異，要持續進修，用自己錢

CLP之前收過30歲學徒

冷氣狗2皮要師傅先有，除非做地盤裝機，𨋢就真係高人工左，宜家一個𨋢學徒有政府資助，一個月萬六

毅進就係比成年人重新開始

Ive?咁你啲同學係咪都打算做保健員？
我見係師奶做多

唔讀的話都係得去社福院舍做？
其實27，28先畢業都唔緊要，起碼個專業資格真係幫到人又幫到自己

工程/測量d人又話就嚟爆煲 讀it 好過 it d人又話好難入行 叫你做工程

點解三張幾就唔會學到新野唔受屌？咁我調返轉講fresh grad 後生年少氣盛唔受屌又得唔得？ 三張開外求穩定loyalty 高d待人接物好d又得唔得？點解唔係睇面試表現嚟決定，一見人三十幾就out?

頂得順nurse 一定係讀nurse 好d

當而家有份junior developer,20k ,一個fresh grad 零經驗，一個三十幾零經驗，一個有經驗但前一份係艇

我諗大部份人都唔會揀三十幾零經驗而揀另外兩個，因為junior唔需要你待人接物，如果係艇就更加唔會需要你有任何soft skill因為艇=血汗工廠，

要loyalty我20k響越南,馬拉同俄仔可以請到double degree/master兼十鳩幾張cert既full stack,7 × 24，叫佢倒吊跪住黎打code都仲得

三十歲仲同人爭20k junior，第一印象已經out，freshgard 學校起碼叫做train左三年code，唔係白紙，三張素人零經驗，玩下手code reference 係github hello world,我請個新人返黎，雖然預左要train但唔預自學白紙咁

揼code呢行三張先入行真心太遲，除非你github用心經營，fork好多出名repo又有好多verified PR ,或者你響半年內學識一套最潮最新既language + 整左套見得人既demo，又或考返AWS associate cert (DevOps/solution architect)，再唔係就寫幾隻app 響store published，人人都話IT入行易人工高，但實情做艇有開工冇收工

至於唔受屌，個人經驗，後生比中年受屌好多，同埋另一個concern係你三張幾，我當住成棚後生面屌你，認真，我良心過意唔去，但職責所在唔屌唔得，wrost case係班細會打落水狗，我顧你面子捉你埋角落屌，班細唔知頭唔知路又會覺得你老油條，杯你事少，屌佢地又駁咀駁舌話點解唔屌你個老野，三日唔埋兩日又跳草裙舞或者emo上身一日做唔到一張飛，到頭來玩我姐

同埋我係assume個applicant係讀左張cert既樓主，唔係見三張就out,經我手請都請過三張既人，我臨走仲幫佢叫到senior developer頂價，我轉左工佢想轉工但連佢A準都幫唔到佢響出面叫返我比佢個價

一定係工程好

利申 it狗

唔撚係呀
你舒舒服服打下code唔好？

考返個揸船牌 唔難考 又冇咩人入行 搵到40k

我見過有低學歷既人做護士既

一係靠保健員課程駁en course，有院舍幫你寫reference letter 升en course 機率係高既

二就係靠做PCA 入行，冧掂阿Dom WM，等阿Dom 寫reference letter 比你報讀en

當然，要達到入學要求既資歷架構係常識吧

利申：見過毅進仔讀en

老老實實十幾廿歲搵萬幾又無負擔都幾好使
但你應該一早知咁樣係透支緊將來既輕鬆日子架啦

我24已經覺得前路茫茫
想讀返嗰護士

揸巴士 免費培訓 月入>15K

中四，文職，男
已經是人生勝利組，仲想點

真係
就算要諗應該十年前好諗

咁多人留言幫手俾意見 樓主真係執到

唉 應該二十中就要醒覺

一定要有潛力既工，如果唔係只無止境咁辛苦

nurse人高工 唔怕失業
除非你好唔想做 緊係讀啦

中四？

打code舒服？
執人地code慘過食屎

自己係過來人所以有感受

你差個幾年 條路行順好多
你有個資格nures 依個係救命草
我地唔係專科 到30歲要諗轉行 0方向 唔係專科 行行都唔高人工

手足你真係拎到資格做nures 一定要拎呀
如果唔係 到你30迷失方向會好後悔

最後你點處理？

唔好想 立刻報 如果唔係拖下拖下就廿到尾

一開頭轉做it 搵到幾多？

車客滑水? 觀光船？

38k係依刻姐，十年後4，50k唔出奇，加上依家班9官靠班9維穩

讀完個工程HD搵唔到工

又DES 又mix point
英文都未打好你咪撚去讀護士害人添呀

日日揸返公司都係每個月4k左右，點父幹，除非你連4k都比唔起

我屋苑停車場月租都唔只4k，我一個月養車最基本都要8k以上。
其實主要因為你有degree，做咗咁多年野都係15k，所以覺得你有父幹先返hea工。

其實話2x. 3x歲年紀太大做護士果d，有機會既話去留意下OU EN course（社署合辦）既人係咩年紀啦，呢個course既學生唔係fresh grad DSE既好多，大把廿到抆三字頭既人去讀啦

越大年紀讀護士，只不過代表自己家人/男女朋友對自己既包容越少、讀書能力越差，唔代表讀唔到

最緊要係要同屋企人/男女朋友傾掂full time學生果2年既支出點安排

至於讀書方面，睇下你目標有幾高，本身讀書能力唔好既咪只求合格囉，唔難既

利申：3X歲護士畢業

投資咁多剩係得個學位無咩用咁
你見幾多fresh grad係到叫春搵唔到工
搵到都係得15k
係讀就讀專d
或者學番門手藝

比咁多錢讀咁多年出番黎都無20k好唔抵屌咁

做咗幾年跟車送貨，頂唔順輪班同返夜，好想轉份文職工作。我真係唔介意搵少啲，起碼返朝九晚五會有番私人時間同正常生活。我已經好上進，一放工就飛的去返夜校讀文憑。

點知一去到見工，主持人就質疑我唔識文職工作

u grad
想報養和護士學校
不過好似未開始收生
上佢嗰網都唔見有得報

綜援又雙糧啦,
公屋又免一個月租金啦,
依個時勢有咩公司會出雙糧, 幫你交租?
公墓員都冇啦

27-8，cs類對客有冇前景可言？做開teller,front office

依家幾錢人工好奇
不過你鐘意呢種工？
對客好難頂咁

c姐你有小數人有既正能量。我都想28出家去讀en。
nursing master 太貴成4xxk 又太大competition，呢個情況建唔建議由en入行算？

睇你住邊姐，我住屯門，停車場每個月都係2k，仲有，鯨魚大學19學位，其實冇乜人覺得真係大學生囉

你咁講樓主仲叻過你，中四都15k。
我見ou IT好似搵幾多錢喎，我朋友呀爸同我見連登之前啲post ou it都搵緊幾皮野以上。
就算唔計IT，求其有degree fg都有15k啦，我表哥讀fd升上city top up英文勁廢做幾年都2x k。
其實係你冇上進心啫。

依家文職仲邊有朝九晚五,分分鐘OT加埋工時仲長過藍領,收工之後仲要有手尾跟.
利申 做緊藍領,唔係白領.

有撚用咩 樓主聽完都唔會去實踐

考CA

其實都大把出路
操下水做下老救加份hea工都會廿幾30k

做警 la 做多10 年考 沙展

唔怪得知香港塞車問題咁嚴重，阿豬阿狗都買車
香港買車應該都要有資產同收入限制先啱

無嫁啦，一定裝修一係地盤

過到40幾50就搵保安做啦

無計啦

男人都請？

男護士唔係咁好？英文程度係咪好高？

考CA/ WMii ，然後結婚，排公務員公屋

人生勝利

咁撚易考到咩

試下無壞

如果你肯定而家份工除咗份糧冇任何得著
轉行當然係唯一選擇
而社會好現實
學歷都唔及一個牌
所以考個車牌水電牌保安牌保健員牌都好過你中四讀返上去

再難聽講句
咩都唔學咩都唔做
咪去考二級工人
人工差唔多但穩定
衰衰地都係公務員
又唔駛做文職

係master都爭aco

樓主可能想做寫字樓工

依家轉左做pt差唔多100/hr，可能見慣左咩人都有睇化左，同埋如果做到個閪客會笑住走講唔該都算有成功感嘅，畢竟好多客本身其實唔係嚟屌自己，亦都唔係自己做錯嘢唔關自己事，記住個客係屌緊公司會過得好d

都係
創業基本係100% 行一條無人行過既路
所以自信好緊要
如果人地講幾句就開始懷疑自己甚至quit
咁樣都係唔好搞創業

由IT狗轉去做工程狗係我人生最後悔既事之一

當你契弟

認真, 學門手藝, 考個相關既牌.
想搵到錢就做藍領

入面會唔會又紋身金毛又黑底

我都咁上下, 發奮挨幾年, 讀完後總算有收鑊

屌，你入去目標係呃張cret,人地黑底金毛又點呀，仲中學生怕比人蝦？成年人啦，仲驚呢d,而且讀得夜校毅進都有目標架啦，你估免費教育呀？幾皮野架

以前d人會走去考水喉匠

男護士做醫院有需求，但院舍就難搵d，但絕對唔會搵唔到工做

OU 係用中文讀既，醫院文件就係英文，院舍文件睇邊間、有d 係用中文寫排版既

簡單講，如果英文水平唔太高，讀OU係夠你畢業攞牌，但你做野同實習始終要識睇D 英文

ou改左用英文讀好多年啦喎

每個人狀況唔同

我本身都係u grad，不過因為屋企因素要快畢業、要用最少成本讀書，所以揀左讀EN 入行（有d en course 係有人工收/全免學費）

以經濟角度睇長遠計，一定係nursing master 入行先有最佳回報，30歲前仲可以gran/loan 架，咪借高息，畢業還債

但我計埋自己同屋企人既心理承受度、拉長3年讀唔知世界變成點、同埋我窮，所以我都係揀返讀en，讀2年對我同屋企人係最理想既選擇

當然，香港要醫護學位化，最後都係要讀返3年conversion course 做RN 係好傻，但自問我同屋企人都承受唔到嗰種壓力，日日嘈、心理出問題就唔好啦

所以我覺得你以RN 定EN 入行，要睇你d 儲蓄夠唔夠你讀書幾年（就算免學費，都會有日常支出）、屋企人心理上同經濟上支唔支持、自己接唔接受到由1xk 變0蚊收入+ Nursing 真係有機會fail 要再讀既心理壓力

你同屋企人/女朋友傾完之後，覺得經濟能力ok又承受到壓力咪讀RN 囉，如果覺得爭少少既，咪讀EN 入行

competition 去邊都有，就算你報en 都好大競爭，避免唔到，但你可以RN/EN 一齊報架麻，大把人開左學收到更好offer 後退學，報名費咪當自己比錢練習下interview 豪比佢囉

不過EN 入行要讀返好多年書先可以升職，同埋EN 同RN 做既野差唔多但starting point 差成皮

你自己衡量返pros and cons, 睇下讀en 定rn 啦

Bachelor 梗係英文啦

我係講緊OU HD Nursing 教學語言係中文

HD唔係規定英文教？

唔識答你，但中文系HD 唔會係用英文教既，應該無規定呢回事

比條link 你睇下OU HD Nursing 係咪用中文教

中文系HD邊間院校開，不過HD係大專課程，d教材都英文啦

要好大力先搬到一個人
是體力勞動工作

唔一定 有啲越老越乾 輕身咗
老人院請好多阿姐做

題外話
講起創業呢個concept
我成日覺人一出世就創緊業嫁喇
都係自己一個人建立自己人生

三十歲先黎諗進修
你依個諗法早十年都仲有希望既, 依家? 畀你進修到要用幾多年時間? 讀個學士學位? 快則都3-4年, 到時你幾歲? 讀完轉行重新黎過? 咁人地應該畀咩level人工你好? fresh grad價? 愈諗愈on9

創業除左錢都要有學識, 佢乜柒專業技能都無, 係依家科技世界入面創咩業?
年中咁多大學畢業生出黎創, 得小貓34隻叫做仲生存到

公務員係最後出路
練下打字, CA幫到你
但公務員一入職頭幾年人工好低

但我估樓主應該連車牌都無